---
title: >-
    شمارهٔ ۶۱۲
---
# شمارهٔ ۶۱۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>می خواهد آن سرو روان کامروز در صحرا شود</p></div>
<div class="m2"><p>تا چند پیراهن چو گل هر جانبی یکتا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صد چشم پاکان در رهش وین دیده آلود هم</p></div>
<div class="m2"><p>آن بخت کو کان شوخ را این دیده زیر پا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتم، فلان دیوانه شد، گفتا، چه غم دارد مرا؟</p></div>
<div class="m2"><p>عاشق چرا می شد، کنون چون شد رها کن تا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بد خوی من تو آن نه ای کاسان ز دل بیرون شوی</p></div>
<div class="m2"><p>عمرم درین انده رود، جانم درین سودا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تقوی فرو شد پارسا تا تو نیایی در نظر</p></div>
<div class="m2"><p>آن دم که تو پیدا شوی بازار او پیدا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چه جای آن کم عاقلان گویند با خود وارهش</p></div>
<div class="m2"><p>دل کان به عشق از جای شد، از عقل چون برجا شود؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سرمست و غلتان می به کف در پیش مسجد کن گذر</p></div>
<div class="m2"><p>صوفی که لاف زهد زد، بگذار تا رسوا شود</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>منگر که خسرو پیش تو بیهوده گویی می کند</p></div>
<div class="m2"><p>بلبل چو بیند روی گل دیوانه و شیدا شود</p></div></div>